香港老闆娘大叫「他是中國人」…全店所有香港人放筷子向一名中國人鞠躬：感謝中國人，你們是最善良的民族

有些你認為微不足道的「感謝」，卻很可能深遠地影響一個人。一名中國旅遊部落客「伪文青」回憶，香港沙士後10年，他到香港旅行，當時心情低落，好不容易擠進一間客滿的餐廳，老闆娘得知他是香港人，放下手邊工作，心懷感激的向他鞠躬道謝，感謝中國對他們的慷慨捐囊，讓他內心滿是感動又激動，或許是心境轉變，原本一場失意的旅行，就此翻轉了他的人生。

「伪文青」回憶8年前那趟香港之旅，「出發前因遭受意外的打擊，因此心情十分低落，但人在倒霉的時候不順的事總是接二連三地來…」後來他到香港沙田一間餐館，「店家生意非常好，當時只剩下靠近門口的位子，唯一的年輕店員熱情地招呼我坐下後，好奇地問我從哪裡來？」「伪文青」豪不猶豫的回答「中國！」

上菜後，「伪文青」慢慢享用燒鵝飯配青島，正當他想加點一杯買醉時，「老闆娘跟唯一的店員不知何時已經放下手邊所有工作站在我的桌邊。」當下他超級納悶，想說自己做了什麼事嗎？「正在這樣想時，老闆娘突然看著我九十度鞠躬說：『多謝！(謝謝)』然後開始一直鞠躬道謝、一直鞠躬道謝、一直鞠躬道謝。」

「伪文青」表示，其實那時候他根本不知道老闆娘在說什麼，只看到他們一直鞠躬，「老闆娘看我一臉困惑，拼命用廣東話跟我解釋」，但因為自己廣東話太破，老闆娘貼心的用漢字寫了張紙條，只見一句「TO中国人：香港人感谢沙士幫助」，「伪文青」才恍然大悟，原來是要謝謝中國對香港的大力協助。

結果這舉動引起店內香港客人好奇，「伪文青」說，老闆娘竟向所有人介紹，「這位是從中國來的客人，是我們香港的恩人！」下一秒讓他簡直不敢相信自己的眼睛，「所有人竟然停下了手上的動作，全部人對我低頭道謝說：多謝!(謝謝)」

不知道自己何德何能擁有這股「溫暖的力量」，自己雖然有捐錢，但也只是盡一份小小心意，何德何能！「伪文青」說，當下他的內心是富裕的，「我那低落的心情完全煙消雲散，只剩下滿滿的滿滿的感動，以及即將湧出眼眶的淚水。」想要買醉的念頭也沒了，「我得到一個很棒的禮物，因爲那天是520，彷拂是上天在告訴我說『我愛你』」

或許是心理作用，這段神奇的際遇，讓「伪文青」從踏出店開始，幸運的事接踵而來，從來沒有遇過這樣順利到不行的行程，「回到中國後，又接連發生了好幾個神奇的事情，改變了我，影響了我一生。」和老闆娘只有一面之緣的他，隔了一年多，憑著記憶再次回到相同地點，看著老闆娘疲憊的神態，一個人張羅餐廳事務…他把事先請友人幫忙翻譯成繁體字的信，交給老闆娘，「希望妳知道，對我來說，妳是我生命中的天使，妳改變了我的人生。」

看著老闆娘讀完信以手拭淚，兩人相擁而泣，就這樣埋下8年情誼，只要「伪文青」有到香港就會去找她，今年1月老闆娘終於也在他的強力邀請下，到中國旅遊，讓他盡地主之誼。「伪文青」與「貴人」老闆娘之間的奇妙緣份令人動容。一場失意的旅行，也因中國人的良善、香港人的感激，擦出一段溫暖情誼。

再吹大D呀

睇撚到起晒雞皮

做乜鳩

多謝中國呀

多得佢地傳D沙士黎唔小

編野邊撚到出
有冇原LINK
好撚好笑

？？

改寫歷史

唔打柒佢都偷笑

一名中國旅遊部落客「伪文青」回憶，香港沙士後10年，他到香港旅行，當時心情低落，好不容易擠進一間客滿的餐廳，老闆娘得知他是香港人

嗡乜尻

有bug：大陸人黎香港
竟然答話係 來自中國
如果香港屬於中國，點解唔直接講地區？
即係紐約人去華盛頓話自己來自美國

厉害了 我的国

shit

原來是港毒份子!!!

飛機我知道曉飛
打飛機打到昇天我都係第一次見

日老闆娘大喊「他是台灣人」！全店向他鞠躬：感謝311

留名睇文匯01果d抄文

成班傻鳩 比人撚緊都唔知

屌 見到台灣但入左呢個

即刻make sense 咗

你都有bug 紐約係美國本土 唔似殖民地/SAR有行政劃分
以前香港夠屬於英國 噉英國人嚟香港係咪唔可以話嚟自英國？日本人去臺灣係咪都唔可以介紹自己嚟自日本？

紐約人去波多黎各/夏威夷會講啲咩?

我唔知喎 我就係問緊係咪唔可以好似以上噉叫

我咁大個人都未見過有間餐廳會全體人同佢講多謝
誇張得太過頭

睇wwe好過

Fake News 登
OP我屌你老母

kek

I'm from New York
其他地方講州名多，州意識好重，某啲州嘅人有nickname.
例如ohioans會叫自已做Buckeyes
有啲大城市，例如費城，都會直接講自已黎自嘅城，city of brotherly love.

yes
like "i am from the big apple"

厲害了他媽的国
咁都有得作假嘢打飛機

not ok

o你老母
一句嘢分3個post打做乜撚

好心啦
萬一被啲人拎返大陸啲論壇嗰度周圍貼
又搞死我哋啦

諗起都興奮

又撚連登仔

香港老闆娘大叫「他是中國人」，下一秒所有人竟然停下了手上的動作，老闆娘接著說「打！給我往死裡打！」全店客人一擁而上，對著我拳打腳踢。

引得眾人都哄笑起來，店內外充滿了快活的空氣

曲到圓

睇完第一段已經頂唔住

哦
屌你老母

店內外充滿了快活的空氣

仆街，睇左少少我真係想嘔呀。

統戰部無曬維穩費？
求其搵篇新聞改完就send 日鳩日經we7 send畀廢老 廢老又周圍send 統戰部工作真係好做

more like"Get out of my face, I'm a New Yorker"

支那文係咁上下
一舊舊

一路睇一路打冷震

笑L到我呢

智商高過60都唔可能相信係真啦下話

想抄以前篇一碗陽春麵呀?

睇到我一頭問號
重睇左幾次之後都係奇撚怪skip左算

痴撚線
有無家屬謝禮呀

係咪老鼠芬寫架 ?

改都改好d啦

完全封鎖

廢老會信，唔好睇少呢啲文既威力

可唔可以作曬成篇

完全睇唔明，直接睇留言

瘋了，瘋了，都已經瘋了。

同恩雨之聲D見證上帝神跡文有得揮

日本老闆娘大叫「他是台灣人」…全店所有日本人放筷子向一名台灣人鞠躬：感謝台灣人，你們是最善良的民族

屌你啦，柒頭皮玻璃心，抄到咁核突

五毛btfo

>佢唔知咩叫sarcasm
ok

睇吓咁都可以拖香港人落水
就知踩港撚幾撚低質

其實原文都打晒冷震

我費事評論你D歪理你自己諗清楚

事實就係大陸人黎香港唔會話來自中國
你點駁事實都係事實

好明顯係改文抽緊李慧琼水啦，連登仔唔留意時事㗎

1999

篇文邊個寫 行出來我好想多撚謝佢

New York 唔係州？

我敢肯定 大陸一定有一大班豬閪會信

吹大啲丫
不如話老闆娘即刻除衫比你屌丫笨

明明就係中國傳入黎 中國人講大話癲倒事非能力真係最強

fake news

平行時空

笑到仆街 有冇人post去支那論壇

可以係city嘅…

推到大陸去唔該

痴撚線 屌你老母個老闆娘啦

台灣篇假架~推呢篇先
厲害了

Cls , 成地精

55

支那賤畜

再鞠躬

咁就變撚咗潮文

？？？？？

先唔理台灣人 日本人定香港人定中國人
其實成件事情好撚奇怪
班人又知依個台灣人有份捐錢幫助？
唔同主辦機構、政府講？代表性咪得

真係要多謝
利申沙士瘋狂掃樓

他們打完時，我幾乎暈倒。 送到醫院，醫生說，再遲來一點，人就玩完了。醫生讓我簽生死狀，想不知他知道到我是中國人後，竟然停下工作，說：「我來打！」
我就那麼躺著，不喊、不叫、不哭，沒有打麻醉針，就那樣一拳一拳打下來。一個中國人，知道自己面對的是怎樣的人生。我知道，哭是沒有用的。

笑撚到我

膠味濃

屌你老母

到底佢係香港人定大陸人

咁多真人🤣

可以block撚左樓主條傻鳩

小蜜蜂 嗡嗡嗡

屌 一路睇一路打冷震

個餐廳老闆呢10年間無見過大陸人？？

做乜撚野
支那狗飛機文

啲支那人都幾撚癲

好好撚感動

屌你啦 明明沙士係中國傳落黎 你班蝗幫我地係應該

多甜吖 唔該

多謝？ 打到佢殘廢

佢個名第一個字叫偽, 之後咩都唔駛講.

小學雞唔識比喻就唔好出來柒

做乜尻啫

精浸喇

被人撚到好撚柒

no u

我建議樓主去中國內陸講自己係香港人好快會有人黎溶左你

屌你老母閪唔識改文就放返低啦
返完工諗住睇下有幾爆
頭嗰段睇左幾次都唔知你做乜撚野 睇到炆
去站務台del左佢啦

認真睇似香港飛機文多過大陸

重點係中文咁撚差就搵人睇一次先出文啦

我真心想同全中國十三億人鞠躬

btw,幾時設靈話？

大陸精神病基因令大部份蝗都咁𠹌嘔心，dllm,作𠹌到，香港洗閪你捐咩，唔𠹌落嚟搶都已經多9 謝你

>第一段將中國人寫錯咗香港人
>唯一一個錯位
<"睇...睇唔明吖! 唔...唔識改文就放返低啦!"

好撚劣改呀廢柴

NY係州 NYC先係城市

睇完呢個諗番原文笑到仆街

我笑撚咗
首先香港人係唔會咁樣多謝人
你估架仔咩
仲要對你哋呢啲濕鳩支那仔
食屎啦

因為其實大陸人潛意識下都唔當香港係自己人
話就話反港獨
但佢哋根本當撚咗香港係境外

感謝提供笑話一側

Sorry囉

老老柒柒, 原文講台狗果篇其實都有D假

有冇做埋全套服務

真。不誠實使用電腦